高c9手記：雷軍發老脾？

上月小米（1810）遞交上市申請，已經有人問「抽不抽好?」，當時真的有點O嘴，不懂得回應，需知道抽新股這個遊戲，從來都是講市場氣氛，要視乎新股招股時整體市況，最重要是期間掛牌的新股，係咪讓人有糊食，有糊食才會令人繼續玩這個遊戲。
最近港股與新股表現，只能用乏善足陳去形容，都不用再講小米招股價的P/E高過蘋果。我又是投資大師Peter Lynch的信徒，他建議大家最好在日常生活中揀股，而我從來不用小米產品，小米之家都未行過入去，身邊九成九的同事、朋友是用蘋果產品，只認識一位米粉同事。
最令我卻步的是，上周初有金融界朋友八卦報料，指雷軍不滿意公司估值由最初1,000億美元，跌落660億美元，與一班ibanker開會時大發老脾。話口未完，都未收線，我就見到外電報道，指小米最新估值的下限是550億美元。
如果八卦傳聞屬實，雷軍何解接受以550億美元估值下限招股呢?而雷軍上周六在港主持記者會時又爆出一句：「這次550億美元的定價，就是我也不想開價了，你們隨便開吧。總不至於連550億美元都不值吧？」大家心中有數吧。

想睇雷生嬲嬲豬個樣